[月供股票] 2018年8月(3)

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？

Credit:cony(巴?絲?)

股joy

開到(3)

股joy先兆

好想股災
中電 領展 跌兩成入貨

月供2800 2822

月供2800 2822 3188至岩

你對大陸好有信心喎

糾結緊將3188轉3140

推咁快

股災
成班傻散月供仲供

停一停 諗一諗啦係時候

快啲股災,尋日已放晒手上嘅0003

如果土共唔倒台你依家照供都係執平貨

慢熊

仲衰過股災

我月供就呢個組合
而mpf就做返美股，環球，債券

2800 本身都有好多大陸股，分散唔到風險
利申：2800 2822 3140

【消委會】10銀行月供股票計劃比併 基本收費可相差逾倍

不如下次開post 置頂加埋佢

趁而家005低位，覺得係時候開戶供005了

匯豐開戶係咪都無問題？本身d銀行卡信用卡都係用匯豐想一致d

明天除淨 唔知會唔會跌少少

無呀
美股睇長期
mpf就做返美股，環球，債券

lm

心大心細想溝溝5

Hsbc 11 $207.4

上年六月開始月供，真係靠隻823頂住個倉先仲係綠色

中銀戶口股票多過$10K 咁係咪可以當佢個最低存款額 唔需要扣60蚊手續費???
想拎返戶口個10K出黎

正股驚閪咩

01

yup

新手 供328 1038 1211

新手 供823 1038 1211

供1038信victor

1211

真係唔明點解會供1211

吉利（0175）同比亞迪（1211）都是有質素，有潛力的股票，吉利的收購及海外發展的確正面，但我個人更睇好電動車的長遠發展，而比亞迪在這方面的研發一定較好（始終佢本身做電池），所以我會偏向比亞迪，但吉利都好有潛力的，你投資吉利都無問題。（對照龔成信箱：Q4851）

其實現價供我真心覺得ok wo

廿年後就笑鳩你地

我想問一通係咪咩股都月供到 ？

汽車銷售增長放緩 人民幣眨值
外加電動車減補貼
而且如果中國真係開放市場
要面對TSLA等公司競爭

no 有個範圍選擇
不過都多得揀

我上網搵極都搵唔到個表

咁快到3

我覺得其實依家先開始供一啲都唔明智

y

上年年尾d 人都咁講

我覺得姐 不過我都係繼續供 慣左

我都想咁，收息$30每次都ok，每個月就要比25存倉費（total），想個account集中d，周埋可以當資產申請埋visa signature

太貴，收下收下就好多

龔蛇真係害人不淺

得閒可以溝一手，到賺到個陣 呢d 只係數

小數

無表的，要入去看

一通抵，5元

如果股票唔多，hsbc唔差，唔計信用卡積分
中銀50$全包，一年要600$
HSBC30$存倉，一年360$，收息當有幾隻股票加埋派10次，300$，即係660$
60$一年真係咁重要 ？10年先600⋯
我本身係中銀供開，但諗住都係一個account包哂股票，信用卡，同存款，方便d
我每個月供1萬，60$只係小數目⋯

我都係咁諗，1手派息當1000，派兩次收60$係貴左d，但當係買夠5手，派5000$，60$已經唔重要，最多唔m記加大同轉凍飲

供一萬幾千 點解要慳呢d 我唔明

我本身用緊中銀供 最怕係開完戶口 想供（405，2638，6823）嗰啲無

最主要我唔想用支那行
不過大貓 我唔係屌佢收費 係佢唔出e單 同太早截改數

我已經唔like中銀，轉賬比第三者又要部實物保安編碼，counter又少人service，今日去搞取消信用卡，排隊都要9個字，嬲住走 同埋statement儲蓄戶口一定係綜合結單，即係連埋信用卡，股票，今日有條女申請visa工作吊9中銀。HSBC結單分得清楚，同埋visa signature 張卡吸引我。唔係話中銀月供唔好，可以比多小小錢換個好既service。聽聞富途就黎搞月供plan

大貓 結單有e 月供單唔整e 最嬲

btw 夠本錢咪開埋premier 存倉費都慳埋
見過有人 adv 都免左佢 呢個就未必個個得

823 日日都回購自己D股份

佢會話你唔好咁短視
目標係中國2025呀
心諗佢每月靠幾十萬學費已經有穩定現金流
仲使咩精心揀潛力股吖
All in收息股已經好穩陣
每月喺Facebook狂loop自己啲書啲內容
解答讀者來來去去都係果啲template
財務自由真係話都無咁易

Preimer 都要收存倉

用緊

可能又特選 上個post 都有巴打話免 以前唔知邊到都見有人免

留個名先 今個月勁呀咁快開到3

仲要好多野係google 到
仲有咁多學生比錢佢

比錢呢到D巴打好過啦

懶人錢最易賺

係呀
我有呀用緊Premier

股joy緊係要著緊D，問多D幾時扣數啦

呢度係股災清泉
好多熱門月供股都冇事

無人炒到overprice / d 注意力去曬熱門版塊
令到月供股無咁多追捧

供3，823，700供左兩年，咁樣死法變得返2X％利潤，已經少過3同823，聽日再跌可能得返10％，下個月轉供其他？定繼續月供趁低吸納？各位點睇

QQ

之前好似睇過白色巴打舉例其實月供QQ效益好似好低，除非你大芋

係咪停供都唔會收存倉費收息費

其實綜合佢啲回覆，懶人all in 2800 咪得，連佢啲班都唔駛上

好似唔係效益唔大 係月供額唔同個差異唔大

3同823就完全無問題會繼續
700出完份咁既業績我對佢未來就真係有D保留...

大陸野一直有保留

有冇人會按左供完嘅自住樓買reits?

大陸野一直有保留+1
所以隻中銀香港我都果斷轉供

反而2388 同 5 我都有供

agger 2800都唔好供

我轉左供5號

供得驚西咩

2800我不嬲都冇月供
我當供公司份orso 係供2800
不過公司果份一個高風險基金，就係growth fund
裏面頭幾大佔股雖然都係騰訊匯控友邦建行果d，但係外國公司都有佔一定比例
eg 荷蘭蜆殼 microsoft alphabet
所以叫做勉強接受繼續供多筆自願供款

mpf一蚊都唔供支

睇完excel報價表真係得淡笑
d china股愈供真係愈蝕
有D蝕10幾%
唯一中海油唔係拉太遠
中海油咁耐以來冇乜人供
得我每個月咁乖仔報價+月月供

供邊個fund我冇得揀 ，因為得4個fund 可以揀
依個已經係潛在回報最高果個，唔通供us money fund 咩
不過可以揀供幾多錢
今年就揀左公司供10%我供5%
下年可以揀公司供10%我唔供 甚至公司供5%我拎番5%

聽日會唔會全軍覆沒

正股驚西咩 月供更加冇有怕

公司有orso真係好

(真心問)除左管理費低D之外仲有咩好?

公司供10%喎

佢個班會教人睇財務報表同埋一啲基本田

其實差唔多
供mpf要計晒所有底薪+ot鐘+allowance，公司供實出糧的5%
orso 只係計底薪+ot鐘，仲要有 cap鐘

想跌 我想入 6里息既 823 同 2仔

我有隻2800 拖緊我 均價成30蚊
好唔好趁跌市入1手溝一溝佢

心動不如行動

貧窮限制樓上既想像力
我都係

跌多二千點到就開始供2800

上年開始供66 好灰

我都睇25蚊

唔係愈跌愈開心咩

均價多小

年頭高位 野野43~45咁滯

雖然我唔睇好，但66咁命硬又無死嘅，睇你哋有無信心繼續溝啫

點會冇信心 淨係呢個POST 有幾多人要搭66 返工

利申搭九巴

電又好媒又好, 價格係自己話事又有護城河.
但油價並唔係油公司決定, 注定隻股比人玩上玩落...

問下大家
點樣去決定供一隻股

起碼唔蝕得太多,短期內油股真係有得玩
得閒吹下打杖風,缺油又可以升
月供股冇D增值股其實好悶

你諗下果行20年後會唔會仲係度或者10年後有無邊D變左必需品
例如你如果十年前有眼光知道智能手機必定興起 大手入APPL 今日

聽日都得,入小米

係....
悶到出面股災都唔關我地事......

SBT

無錯。年頭開始823 由七十幾跌到六十幾，妹咗幾個月，個個牙痛咁聲。俾啲時間佢，今日仲供緊果啲巴打咪開心囉。

巴打點解選擇收股息而唔以股代息既?

巴打真係大貓好友

電費係政府話事

巴打月供100% 5仔?

正路 (即係9 UP) 700 跌你應該供多o的
不過我月供只會揀穩定波幅細有息派或以股代息o甘供上去做複息效應...

700 2382 呢o的只會用另一舊錢買入賣出......

700聽日唔知點算

其實一通真係ok，明明有得平，點解唔平

Cut lose

我買懶人etf

防火牆裡面既龍頭大股.......
幾個月咪又上番去....

d人講笑話上季高考無人課金

巴打，止凡兄個blog 有文章講66
佢啲文章幾好睇的。

取之有道

2018年8月15日星期三

港鐵陰謀論

工程項目管理，主要談三件事，Time, cost, quality，即要fast, cheap, good。一般而言，三者難以並全，一般只能做到當中一兩樣，而犠牲當中一兩樣。港鐵近期的大型項目則三樣都做不到，budget爆，delay，加上工程質量出現嚴重問題，作為項目管理人，非常不理想。

於港鐵工作的工程人員，絕對是全城的精英，帶領他們的亦然，何解會出現如此情況呢？不少人回顧80年代地鐵工程如何嚴謹，這40年時間在開倒車嗎？我認為不太可能，各個界別都會與時並進，工程界亦不停吸收過往經驗，已進步不少。

有著名基金經理分析這次嚴重事故對港鐵的影響，短期損失已封頂，合約內容應該最多失去管理人酬金，即70多億元。但長遠亦有影響，往後再有類似工程，政府定必加入更多風險條款，即港鐵賺這些工程管理費用時不會再如此「安全」，有機會需要包底。單一事件看，短線影響的結果是一個相當合理的推論，而長遠影響則可以最深入一點，可以很有趣。

港鐵建鐵路，主要有分自己funding還是政府funding。印象中，港鐵自己funding的項目都安然無事。例如南港島線與觀塘線延線，政府補貼兩塊地皮讓港鐵自己起，港鐵需要承擔風險，最後無驚無險又通車了。而西港島線走線沿線地皮貴重，最後政府決定以非經常補助金，又是港鐵承擔所有風險，好似比原定時間遲幾個月就能開通了。

當然，這些鐵路都有輕微超支，總數百多億元，大約超支30億元，一兩成吧。港鐵一下「拍心口」包底，順利完成。

如今出事的，高鐵、沙中線等，全都是政府funding，港鐵只是作為項目管理人，聽聞港鐵內部帳目分明，因這些項目而請來的員工的薪金也分帳處理。工程用政府錢，工程風險於政府處，感覺上更有出問題的誘因。

第一，如果自己工程，很多情況都可以「冚住」。到工程埋尾有很多變數，但自己工程，控制力較大。例如要加快進度(當然要付款)，港鐵管理層可以自行決定。要減scope，好似某大工程常玩言語藝術(具備通車條件)，開通是什麼意思，可以變陣。記得西港島線起初通車時列車不停西營盤站。由於風險自負，決定也相對較有彈性，自己控制能力增加。政府工程，用的是公帑，每每向政府與立法會匯報，很多動作都不能做。而且，如果不是政府錢的話，很多事情未必需要公開。

第二，不能還是不為呢？工程上好多問題有方法解決的，然而，風險不在自己一方，出事時又不用包底，根本無誘因去把問題解決或「冚住」。出事延期嗎？上報吧，追加撥款嗎？上報吧。這是最簡單直接的做法，所以政府錢特別多問題，若自己錢的話，才有誘因去省著用。

還有一個陰謀，印象中未有人提過，就是港鐵故意把政府工程做得差勁。

由於發展規劃，很多線路都是政府想建的，但每條鐵路港鐵都會計算成本效益，一條鐵路一百幾十億，甚至過千億，單憑票價回本無期。於是港鐵喜用R+P模式，即鐵路加物業發展，類似南港島線與觀塘線延線，由政府補貼地皮，港鐵自資興建。然而，以今時今日的政治氣氛，這個模式很難行，大眾會指港鐵已經是壟斷，年年加車費，還給它地皮讓它賺大錢嗎？大家會看見，後期落實的線路都寧願政府自資。

港鐵與政府都較想走R+P的玩法，批出將會有鐵路到達的「爛地皮」，讓港鐵把「爛地皮」變靚地，賣樓補貼，以後所有風險由港鐵承擔，亦不用受太多公眾監督。問題是如何令公眾重新接受這個模式呢？只要令公眾感覺政府funding這個模式經常會出事，而R+P的模式就無事，這不是很好的理據嗎？只要港鐵以R+P的項目做得特別好，政府funding的項目做得特別差，到時重推R+P模式就容易多了。

很多時，左(大政府小市場)、右(小政府大市場)不停兩邊擺，極左與極右都有不少問題，試過極右，就會擺向左，試過極左，又將會擺回右。個人認為，左右都沒有大問題，但極左與極右就問題大了，R+P模式是十分聰明的玩法，只不過未必適合當前環境。

話說回頭，近期事件何解會如此嚴重呢？香港人可能永遠不會知道真相。因為要知真相，主要有三個渠道。第一，報警，警方調查，有刑事成份會立案起訴，但決定權在律政師手上。第二，ICAC，有人或無人舉報，它也可以開file，但前提是要特首同意。第三，立法會的權力及特權法，要立法會通過。

若有力量不想去揭真相，這三個渠道都似有還無。既然無真相，留下無限幻想空間，胡亂假設猜測自娛，陰謀論一下，抒發情感吧。

止凡 於 23:25
分享

沒有留言:
發佈留言
›
首頁
查看網絡版本
止凡

由 Blogger 提供.

我月供用中銀，收股息唔洗另加手續費
買賣就係渣打，不過收息/紅股/以股代息每次收30蚊
如果買正匯豐一年收4次息就120蚊
提倉手續費都冇貴

早d 訓

高鐵西九龍站的商舖租金收益及廣告收入等，亦將由港鐵全數收取，用作抵消高鐵的營運及維修成本。為吸引港鐵積極地開拓高鐵業務賺取更多收入，田北辰稱據他了解，政府其中一個方向是擬定高鐵客運量上下限，若客量高於上限水平，政府可從港鐵收取最多八成的車票收入；反之，若客量低於預期並超出下限水平，令港鐵經營高鐵出現虧蝕，會考慮透過九鐵每年從港鐵收取的服務經營權收入，用作「補貼」港鐵。

有一行可以揀月供碎股，唔夠一手都放到

預左揼水俾港鐵架啦
政府唔揼咪加地鐵票價
擔心高鐵蝕錢

2800加油 跌多幾蚊就得架喇

上邊止凡個分析幾正路
但問題係而家大圍站起樓都出事喎

有個位入碎股數

中電又破頂

電力股

中電諗緊好唔好高位放緊d
日日創新高好難忍手

放喇，有利潤落袋為安，炒股炒出病有咩謂

佛系供股 帳面既野 呃我唔到

只j不放

成個倉靠2 3 823撐住

all in 66 175 700

高鐵倘蝕 擬九鐵收入補貼港鐵 營運協議訂初步框架 月內簽署落實

ching sick ball

本來成個倉得3 11 823
今日手多入左5仔

而家買港鐵純粹係睇政府點樣保撚住佢

驚乜 政府包底

琴日睇返剪鋼筋個d 新聞節目
屌你個政府成班庸才
個大判理佢都廢鳩事

大家有冇咩加供減供既策略

第一次月供 66派息想已股代息 但d息唔夠買1股 係咪會強制收返現金

自計計返夠唔夠買一股先，唔夠就自己轉現金啦。唔係就洗時間

有5唔洗要11 反然亦之

無saving? 留多啲cash 起身安心啲，同可以低位買多啲

要分散應該係分散響類型 / 行業上面呀

823都幾勁
陰d陰d咁升加加埋埋升唔小

其實銀行股係中高風險股票黎
一隻銀行股夠嘞，轉823 啦……

2 5 939 1038 係咪好正路既組合

唔正路

2仲勁
走哂寶

我想問各位巴打 月供5,6各2千係咪好不智...用緊HSBC供
不如直接買？
PS 而家5,6各有一手

你用匯豐集團旗下既恆生銀行黎分散匯豐既風險
我就有保留 我會all in 是但一隻

正路

歪路

咁去開到（3）睇嚟多咗好多人月供

咁快開到（3）*

未必

好多人未開戶口就loop 同樣問題最少3次

多人洗板姐 即係問人意見o 唔ok
一半人答ok 另一半人問唔ok

每月供五千啦，有平價執既時候先入手，例如823 70蚊

我今個月先開始供，恒地會 VISA 到而家都未批

載通(00062)公布，截至6月底止中期業績，股東應佔溢利3.08億元，按年跌18.54%，每股盈利0.73元，派中期息0.3元。

期內，營業額39.33億元，按年升0.73%。

旗艦公司九巴上半年錄得除稅後盈利1.93億元，按年減少39.2%，主要由於國際燃油價格上升令燃油成本增加8540萬元，以及員工成本因年度加薪而上升。

九巴RIP

睇怕新創建都唔方好

on9
冇175 992 1211

財技
app 廣告搵幾十萬億啦最少
X都X唔到, 又多又煩, 設計者老母比狗屌

659好多業務

岩岩睇左
新巴佔佢5%都無

係 佢定位係綜合企業

彈出彈入慢撚到

啱啱今個月用恆生月供股票，10號扣左數到宜家都未見有股票入賬

要聽日收市後先睇到

咁Ok定唔ok

然後再有幾個龔成出黎答問題

月供post 指定問答模式

月供盈富

823今年份估完值, 個每股資產淨值去到83蚊, 如果大環境變化唔大, 今年仲有排升

言下之意我手上有6仔係咪唔應該買1038???

點解冇巴打供27既, 我有小小鐘意左佢

如果想分散風險 我會答唔應該

信哂個估價會好大獲，你試下搵返呢三四年年報個資產淨值再對下個股價

業務太相似 兩份變成一份供算啦（如果係我）

地產股個價有折讓於NAV

其實66同823都係份人仆街啫
而家66真係動作上仆緊街，仆緊咋，仲未知最尾會跌到幾傷

請問ticker會唔會幫手計埋股息

自己手動

感謝

巴打 請問點樣手動加落去 是但搵隻股 填返金額？搵唔到其他位可以手動

右上，+，添加股息
大約係咁

Thx !!!!

近幾年折讓10% 左右，即係現價

同埋個估值今年升左好多，樓市唔再gogogo 既話

就好似___個個月供post都好多人話供呢隻，睇下幾時爆

萬能key

爆左咪繼續入貨
月供鬥長命

都係2800穩陣算

個市搞到我有D驚，決定扔q曬d電能同埋東亞佢.....睇下恆指可以跌到咩地步

東亞

why

我都諗緊放唔放3號仔同823
幾個月前開始供，算係最高位開始玩月供
唔知放唔放好

用月供黎短炒呀

賺好多？

話哂最高位先黎玩
有啲驚，唔知坐幾耐

無，計埋手續費應該無賺無蝕

驚既做定期啦 而家都有2%息

一萬幾千就學人cash is king

你點知係最高位？

啱呀快d放晒佢

熊市

升 高位驚坐貨
跌 唔知跌到邊 走左貨先
咁月供黎抬咩

咁幾時係最底？

高買低賣 你識條鐵

2800點穩陣法

牛市 = 高位唔接貨，驚坐

熊市 = 低處未算低，等跌多啲先

結論：去銀行做定期最好

唔講唔知以為揸住左成球貨

月供得就預左有跌市啦

確實幾好笑

巴打大股東黎 放曬電能可以令恒指大跌

始終D錢係佢既 無信心又唔好勉強
BTW 我上個月加供左3000蚊

打穩守突擊

你真係估到幾時係高位幾時係低位根本唔駛月供
就係覺得自己無判斷高低位能力先要月供

係，所以越跌先越要供

心思思想月供3k 303
點睇

咁冷門
不過有得月供咩？

頂係喎冇留意有冇得月供
自
不過幾睇好呢隻

點解呢？因為佢係兒童電子玩具市場龍頭？

如果有得月供345就好

宜家冇人飲維他奶啦

再回多d 差唔多了

問龔蛇

一黎啦 佢仲有幾個分支(OEM嗰啲)都穩穩陣陣
二黎 主要銷售都係係北美嗰邊 覺得相對穩定啲
玩具反斗城執左個影響都唔係太大咁
三黎 因為係老牌港資

(個息都唔錯 )

仲細路咩

大人都可以飲

執得㗎啦

未係樓下超市成日減價

得致富有得供，仲要收40蚊一隻股

買佢家族另外兩隻

而家後生唔飲vita

都有靠亞洲業務，好似有上升緊
不過睇佢啲股價係咁碌落嚟，咪話唔驚賺息蝕價
尤其係佢咁大間公司都派息比率咁高，係咪唔想投資新嘢

大x樂，大x活

爭好遠喎個潛力

佢年頭講過
集團在派息水平維持每股普通股0.51美元；就2017年派發的股息總額為102億美元，集團有信心維持現時的派息水平。

如果佢講既係真 即係暗示緊其實佢唔會加派息 亦唔會減,除突發事件
股價換言之唔會大上大落

仲好啦 買5 仔就係唔想佢大波幅 佢穩定派息都好趺夠

佢講過 2022年前 都係0.51 唔加唔減

所以如果5仔未來業績冇乜重大倒退既話就keep 到派0.51，愈跌愈加供

77.5 以上可以做 covered short call

我之前就係咁 收多些少

Hsbc免交易費

你既意思係沽一張行使價77.5 既call ?

yes.有d人玩short call收期權金當收息。不過多數要大量持貨先有用。

係 因為5仔 無可能升到上去的 佢無增長 靠高息賣點

股價上等於息率下跌 股價一定受制 同埋真係被行使 咪當止賺 等下個周期Lor~

煤氣都冇人用啦

如果本夠大我都想一手買

上次去食飯比外母串唔識玩期權

嘩，你外母識玩期權咁叻。我都係e排先識

我覺得月供的確係愈來愈流行

愈來愈多人醒覺 覺得搵market timing 係神先做到

其實係無時間無心力日日睇

我都係因為呢個原因先開始月供

如果11同823，二揀一，大家會揀邊隻？

點解一定要揀 2個唔同行業。。
一定both

11

823

Both

想問下大家
我而家淨係供緊3仔
近排想供多一隻
考慮緊5 或者 11
邊隻值得供啲

5

其實有冇人同意月供係睇前景多過睇價格

月供係預左睇長線

睇短線買牛熊啦, 鬼叫你無錢一手手買咩

最少三五年啦 食波幅先係月供精髓

11
睇業務做下咩就自然揀到

5
睇恒生做咩就自然揀到

熊市來臨，有冇手足開始加供

11 睇劉德華做咩就自然揀到

前景同價都會睇
太高價就供少d

５

價高買嘅量已經少咗
同埋唔識睇何謂太高價 所以先月供

我係睇佢好過睇份爛鳩ＭＰＦ， 轉都廢鳩輸轉份ＭＰＦ

再跌多啲先

MPF 唔蝕都偷笑

5 獅子真心霸氣好多

11 睇數字大自然揀到

5 名列前茅

成班玩夠接龍未
BTW 5定11

5 買老母，仔點都會養老母

11 條數靚好多

5 老母話佢哋總行風水好d

呀仔賺到錢都唔一定養老母

睇身退sir臉書屌鳩讀者月供怕跌市
即刻諗起青姐HSBC跌到35個時喊
係幾咁淒慘

月供想跌市多D

佢未必係買正股，個下35通殺動物園成地血佢喊唔出奇。

係，如果5年計劃既人想頭4年不停跌，第5年上番就正

世事唔會咁完美

加上資訊發達左，升升跌跌周期只會不斷縮短

隻電能發生咩事

冇人用電嫁啦
而家個個屋企有發電機太陽能板

各位ching
新手對股票無咩認識，最近的起心肝慢慢學
去咗中銀開戶口，下月起即將月供

諗住穩定+長遠收息
暫時預算$5500左右月供
諗住2800($3000)+0005($2500)
咁樣應該問題不大?

定加多隻唔同類型分散下:
2800($2500)+0005($1500)+0823($1500)

感謝

2800,0005 預下黎緊個個月愈買愈平，你受唔受到

分分鐘823 升個幅度都唔夠2800同0005的跌

帳面會長紅

頂到幾年就供

頂唔到又唔好月供

月供2800
On9
依家恆指咁多中資股
仲月供2800真係祝你地好運

升市就話啫 跌市咪攬炒囉
仲衰過all in 700

領賤$76-$78磨極都未完

Pk 李小+

66返家鄉有突啦

堅係鐵做 溝得小添呀

新手一問。 下個月想開始月供3號仔同823。求評

好評

支那股真心不要掂
一跌不沉 有升走人
唔好當收息

冇人用煤氣 唔好供

咁揀邊隻公用股代替3號仔好？

負評

66

上個月已停供2388 轉供5號

【邊回購邊沽貨】領展CEO減持套現逾1.1億 消息:幫仔女買樓

點解佢自己有咁多股 仲有2億貨喎

5號仔派息係咪用中銀app直接拎得？

整到了tks

由唔知邊年開始每年有送公司股份比佢同埋班高層

哇 賺撚到笑

領展CEO點解唔叫政府比間公屋佢對仔囡

BTW做王國龍對仔女係咪好爽
得閒巡下公屋,笑鳩D廢老大陸廢中公屋連登仔
手持領展股份夠過世唔洗打工
日日上來月供PO睇班窮閪連登仔月供果2,3千823
都唔知幾時先儲到一手

預期遲d會多返d閒錢, 打算開始月供股票
新手無咩經驗,
打算供大路野,
5k 0823, 2k 0002, 2k 0066, 2k 1038
唯一1038唔知靠唔靠得住,
如果唔要1038就供2k 0003

點呀 又黎一個一黎就供成皮野

呀婆老師：

長江基建集團(1038)是優質股，可長線投資，現價仍不貴，除非你本身中短線投資，否則，應該慢慢等收成，而這刻仍未到。

唔想拎住cash, 想搵d野買下,
唔夠錢買樓放租,
車位回報唔吸引,
唯有買股收下息

謝阿婆老師
咁我應該就0823, 0002, 0066, 1038四隻,
再大約調整下比例

化騰老師：
你仍後生，可以小注潛力股，例如騰訊(0700)，此股中短期波動會較大，但只要長期保持月供就可以

龔成老師：
煤氣（0003）是有質素的股票，可以長線月供，一直持有，佢多數年份都會有10送1，但股價會因此而下調10%，這是正常的現象，但你可能見佢股衝多年都是十幾蚊，這是由於佢送股後，股價下調，但之後又慢慢升翻，這反映佢每年股價的實質升幅，都有10%。

之前持有的煤氣，可一直持有。不過，如果你的組合，只有煤氣一隻股票，那就會有較大的集中風險，你最好在之後的月供股票，減少供煤氣，增加其他的股票，例如最簡單增加盈富（2800）。（對照龔成信箱：Q5027）

01老屍：
睇excel啦屌

0002同0003對我黎講,
我覺得係差唔多既野,
比較上覺得0002穩陣d,
所以要0002棄0003

呀婆老師：

組合問題不大，當中都是有質素的股票，基本上可長線持有，你要記住，月供股票不用理會短期股價波動

立法會鐵路事宜小組主席田北辰引述消息指，港鐵會以自負盈虧方式營運高鐵，但一旦虧損超出15%的預設水平，政府會補貼。

狗鐵無限原地復活

直頭不死身

加供

點整, 求教

40蚊底已成

原來霉氣今日公佈業績

剛改個月供組合
本身2800 2822 3188

改左做2800 3188

想加個兩電一煤其中一個，邊個好呢

唉
條命好...

知黎把撚咩 都冇人買

煤氣冇人用

冇人用電

好多人都想問的問題

另外我持有的長建(1038)為何股價不斷下跌，平均$65入，值得繼續持有嗎？多謝分析

至於長建(1038)，這股有質素的，但近年因歐洲業務較弱影響，令這股的增長力較弱。但以長期前景計，這股仍正面的，佢上年都用左過百億在外國收購，以擴展業務，同時持有不少現金，長遠正面，仍中短期仍會較一般。這股你可一直持有的，不用擔心。

種樹種樹

高鐵如蝕多過15%政府要補貼8成？林鄭稱有很多無法量度效益

俾啲信心
愈平愈買

睇好3號仔

兩電好貴

留名學野

煤氣冇咁貴

想問下中銀i card簽幾多有1分

想問下咁多位巴打，依加開始月供係咪一個好時機？
定應該得支那同美帝打完先？

2仔咩事呀

大市升佢就跌

貿易戰可以打三五七年

公用股係咁嫁啦

冇理由3%呀

所以其實幾時開始，都無咩分別？

打完先入已經升返曬，到時又太高唔敢開始供？

港鐵跌到得40蚊 唔知咁多位巴絲重有冇供呢

幾時都可以開始月供
因為個個月係唔同價位入貨已經平衡左一次過大手入貨的風險
你睇下就算今年年頭三萬三咁高位開始供
揀岩股票的話 (2,3,11,823)
就算而家熊市都仲賺緊

why not

而且我講呢幾隻唔係冷門股
都係好大路
唔使獨具慧眼咁揀出來

無錯
我4月先開始供823
已經賺近10%
最緊要揀啱股

之前升咁多
而家跌好正常
唔通直接上100

LM

諗住長渣食息既話
匯豐定恒生好？

匯豐

幫人問，依家恆指越整越多大陸垃圾公司，重有冇人會供2800

恒生

5仔

恆生啦

下月有冇人開始供港鐵

加碼供

獅子

痕身

大貓

HSB

我

HSBC

hsbc亦都可以解作hang seng bank coporation

嘔血

香港: 工商業煤氣銷售

內地: (內地工業生產蓬勃，促進了全國能源包括電力、石油、天然氣等需求之增長)
天然氣 (截至2017年底在內地之城市燃氣項目總數已達131個)
水務 (污水綜合處理)
新興環保能源開發和利用
廚餘、綠化廢棄物及垃圾滲濾液並將其轉化成天然氣、油品、固體燃料及肥田料

我知越黎越多人用電磁爐

度縮自己啲新樓都唔用煤氣

半年純利增7.1%

垃圾霉氣半年純利增7.1% 明明無人用

有鬼

真係冇人用咩 工業商業都要用啦

老人股7.1%

多人用煤氣自殺先升7.1%
垃圾煤氣冇人用

清有咩高見

轉哂用電磁/石油氣

屌 咁都比你諗度

仆街啦
霉氣純利升得果7.1%，點追到十送一既速度

石油氣污染多D麻 大陸依家講環保呀

下 有人用算好
煤氣 2018年冇人用啦
宜家興用電來發熱

香港都唔發的士牌啦
少左人渣的士
石油汽站都冇乜人入氣

咁all in 2638

正解

點睇天能動力

佢一年增長好多 呢隻係收息?

係 不過吊命股黎
煤氣冇人用

電動車電池 風力太陽能蓄電池

煤氣增長咁少，一股不留

終於可以加大

你都傻
宜家冇人係屋企煮飯
個個出街食啦

老人股霉氣

【陸振球專欄】CEO賣股 領展有半年安全期? (12:53)

文章日期：2018年8月21日

上周二和周三，領展(0823)行政總裁王國龍大手沽出公司股票套現1.15億元，據傳媒的了解是因打算為一對子女置業，而有關沽售行動惹來巿場一些非議，因近年領展不斷進行回購，但CEO卻在高位套現，有利用公司託高股價讓其賣股獲利之嫌，而大家更加關心是否王氏看淡後巿，即領展股價快大跌的先兆？

朋友說，王國龍最好是真的快快履行為子女買樓的「承諾」，而買樓銀碼也不要遠遠小於其沽領展套現所得，不過有關金額高達1.15億元，就算一對子女對分，每人買樓也涉及5000多萬元，這樣的「父幹」確實偉大。

至於領展股價會否很快便大插，筆者就認為，一來王國龍仍擁有巿值超過2億元的領展，二來好好睇睇，也要盡力將領展股價至少半年內維持在相若水平，如能稍為再創新高更佳，半年後領展再大跌，王氏也可大大聲說與其沽貨無關，否則法理上其沽貨沒有問題，但傳媒或股東未必會輕易放過，到了下一次會東股時，隨時會被股東問得口啞，如屆時因病不能出席股東會，會更肉酸。

或許，未來半年會是領展股價的安全期，至少王氏賣股過了一星期，領展股價表現仍能保持在高位。

陸振球

明報投資及地產版主編

你供夠一手既目的係提取實物定方便賣出?

方便賣出

雖則碎股都可以賣出
但會差幾個價位
亦未必配對到

巴打人如其名

你知賣出手續費？

應該同平時月供入貨果啲計法一樣

你好趕住賣咩

我目標年期係5～7年咋
到時點都要要套現用錢

5～7年 都夠幾手啦
分散冇問題

大貓有公司行動MSG了

未揀得？

佢前排先除淨，股價就快已經追返除淨前

聽日啦

823 確實高企，同埋日日都好似有$1上落。
下個月會減供，將減出黎既推入5號貓

快d儲錢，然後月供005 823

如果新手供2+11 total $6k
呢個組合係咪叫正常? 收息同增長股都有?

有冇巴打貼倉，講下月供幾多，用左幾耐時間，想睇下唔同股既成績

睇EXCELL自己計咪知

月供大陸股來計
中海油883 算威
已經開始見到正數%

中移動都正番

呢個post 大部份人有供都係個排行榜入面

冷門冇人供冇人報

睇返如果1月開始供2800
負緊6%
而恆指對比1月2日已經負9%
開始有差距了

同期 823 3 賺緊喎

呢d唔好講啦

咁係1月恒指創新高個陣供2800 明顯on9啦
利申 15年開始供2800

我都諗緊供唔供3號仔
d人話冇人用煤氣

仲邊有人用煤氣呀，新樓無煤氣啦

霉氣正垃圾黎
呀sir都推薦供2800

煤氣係香港飽和

呢個月先啱啱開始供大貓，股息係咪揀是但一個都冇所謂，反正都係蝕？

無人睇煤氣有咩業務

垃圾老千財技股霉氣

共左一年？都唔錯呀

大戶

17年頭供

大條撚 一百萬果個都未出聲

每個月兩千三千蚊？
如果供多D等於出雙糧

我成日改月供數
平均應該係一個月二千左右
唔計除淨後轟落去果d

你個APP有冇計埋手續費

無計 換禮券扣返條數差唔多

港鐵員工涉貪組炒樓黨賺億元

【記者劉偉權報道】港鐵工程事故近期連環爆發，上月更傳出至少三名經理級職員在處理內地物業發展項目時疑涉及貪污，遭即時解僱及被執法部門調查。消息指有人近日再向執法部門舉報，指控港鐵內部隱藏一個不法「炒樓黨」長達廿年之久，成員多達七至八人，由早年向合作的發展商苛索內部認購名額及折扣、廉租商場舖位，至近年更涉嫌在內地物業項目開售的抽籤中造假，累計獲利高達億元。消息人士透露，港鐵最近除有高層被炒外，他們的多名下屬亦因涉及違規行為，被內部調查，將面臨紀律處分。

首腦由政府轉職 提拔心腹斂財

消息透露，有人向執法部門匿名舉報，指港鐵內部有一個「炒樓貪污集團」，首腦曾在政府工作，九十年代加入當時的地鐵公司，並引薦部門的前下屬加入，在職期間更想盡辦法提拔心腹「上位」，以便聯手圖利。該「炒樓黨」的斂財手法主要是以權謀私，早年利用職權之利，以鐵路上蓋工程「手鬆監管」作誘餌，向合作的發展商索取內部認購名額及特別折扣，而為迴避港鐵的查核，他們會改以配偶、子女或私人公司名義低價購入單位。

早悉裕民坊重建 狂掃舊樓等賠

炒樓黨的首腦又利用與發展商的工作關係，廉價租用內地一個大型商場的舖位，私下經營飲食生意。有人甚至預先獲知市區重建局的觀塘裕民坊重建賠償方案，聯同下屬以他們的家人名義，購入區內多個舊樓單位，以便取得巨額收樓賠償。

至近年港鐵公司着力發展內地業務，炒樓黨亦「北望神州」，有人在內地推銷港鐵的「鐵路+物業」綜合發展模式時，經常以「港鐵老總」身份自居，專門向內地發展商或地產代理謀取個人利益，甚至在港鐵的內地地產項目開售時，指示下屬在抽籤中造假，藉此以第三者身份優先購入多個單位，然後轉售圖利，不料過程中秘密外洩，知情者向內地執法機關舉報，引發港鐵調查。

據了解，炒樓黨運作多年，期間曾多次有人向港鐵高層舉報，但未獲正視。至最近鐵路工程醜聞纏身，傳媒及公眾的焦點再投放到這間以政府為大股東的鐵路公司，知情者決定挺身向執法部門舉報，希望撥亂反正。

港鐵：內部設有嚴謹申報機制

港鐵發言人表示，由於涉及個人資料私隱，不會評論任何個別同事的個案。發言人強調，該公司發展的物業項目不設內部認購，並設有嚴謹的內部申報機制，員工需按機制處理。

廉政公署發言人亦指不會評論個別事件。根據該署法定職責，接獲貪污投訴，若有足夠資料，該署會按程序依法跟進。

狗鐵日日賺

想問下如果賣出手續費係會點計?
係唔係都要收返政府印花稅果d?
中銀就唔會收錢 50蚊包左

有睇過#1 (好似)唔覺有提

中銀賣出收原價

即係中銀手續費 + 平時果d雜費

15,16緊供5號定11號好

覺得11號靚仔d但感覺5號平d

港鐵員工涉貪 組「炒樓黨」廿年賺億元

一定畀

唔明

咁都唔明
你試下就知

好

中銀50蚊唔包賣出

係

加息仲債券？
直接自己買三十年期美債算啦

我都係咁諗
但premier好似真係無乜著數
對比citi priority/gold, 人地起碼電匯去美國唔洗錢

唔係每個人都可以靠炒股過活，但好多人都可以靠教人炒股過活，就係咁解

其實好多巴打都講咗好耐700係唔值呢個價，更唔好講475蚊最高位
點解你係高位果陣唔放晒佢揀過另一隻黎供呢？

加息週期仲reits
除咗823其餘所有reits都狗也不屌架啦

上面果句岩
下面果句就...我覺得暫時都仲可以供住先
起碼銀行股黎講恆生同佢比起匯豐同建行穩定

霉氣次次出完業績都俾大行唱估值過高要沽
但個價死都唔肯跌

我覺得散戶入得呢隻都好少可放

premier 好似可以開全球premier 戶口 任話數喎

開全球premier戶口既意思係咪姐係係外國既hsbc既戶口都要maintain等值1百萬港幣資產？

緊係唔係 好似係

避險資金流出公用股

放左d, 等電能除淨之後再入少少

準備左十零萬大手掃霉氣

good到我地流入

你係繼續加碼定放過黎

大芋

火巴 可唔可以講下你個平均價

霉氣息OK嗎?

823趺多d好冇

照計咪$13.xx
十送一左

只要一炮過買入 之後等十送一 每年均價就平10%

係呀
不過火巴都係舊年先買

我以為買左幾年添

講咗好多次823係唯一一隻可以無視經濟週期既reit
佢唔升多d算係咁啦，仲想佢跌多d？

佢唔係條條問答都會post, 應該只係post大眾化野
問過佢d學術小小嘅野都無post出黎

好似分注入會穩陣d

有名你叫身退蛇
佢達成財務自由就係靠人血饅頭

以我所知佢既投資方向都係揀d潛力股出黎等升值
如果你講既學術小小係指技術分析應該唔會po出黎
佢既大方向其實同巴老無乜分別
我有問過佢其他財務野，例如保險點買，佢有答我但唔知佢有冇post出黎

不過最後都sell我上佢股票班
我當然無落搭

又月尾跌

有冇人大手儲左個貨底再月供？

最好跌到入貨日
岩岩果個月的入貨價算係咁
起碼唔係近期的最高位

我就係打算咁做
分4個範疇，公用，reit，銀行同電訊
每個範疇揀一隻
希望由4隻股票一路增加到持有16~20隻股

你買返2800 把啦 抑或係基金佬

2800咁多大陸股就算啦
基本上港股值得買既得返恆指入面既真．港股

仲有差唔多20日

agger 唯有自己買

上年十月同人講一炮過入6萬股霉氣仲畀人笑on9
霉氣個策略係有錢就一手手入 無錢就月供入
反正都係長線 唔需要怕碎股
同期有同事掟左80萬落平安依家真係好平安
利申 月供一手手入兩樣都有做

其實仲有d唔係恆指成份既真．港股都值得買
不過唔好預兩三年有股價有咩大變化
錢係自己既
與其交俾基金佬不如自己做返自己既基金佬

要cash 嘅搵第二隻

佢每年紅股其實都會形成碎股
所以真係唔洗怕

要cash可以考慮900

短線咪怕
不過長線每年定期送多幾手

買得霉氣都唔會係睇短線

16.1x放左啲
等15蚊入過

我諗未必得
跌到落15.5應該會有人掃然後谷返起

好難落返去 寧願佢除淨入算

啱啱先睇完個post

係呀 放左就冇架喇
我之前都蠢左
明明前年買 見佢唔郁 放哂
如果hold到而家就正

結果今年又係買番
均價成$15.7

大家有冇考慮過買美債？

完全唔熟 想問入場費要幾多

走寶

一定返 個個月雙糧咁制

仲要無壓力
做得唔開心就走，中意抖下幾個月先搵工又得
你好有好勝心係要做d成績出黎既搏盡都得
咁點解唔返工？
草根就話越返工就越窮姐

搵份自己想做既工就算

連登神工，aco

aco 都有得吹奏
咁海關警察未超神工

呢d紀律部隊幫辦級既就神

要返shift, 影響健康。不了

真
shift工死快啲

警犬日曬雨淋大時大節一定開工神係邊part

月供到離哂題 BUT I LIKE IT

海關冇野做 片都拍埋

出黎中五中七2皮
OT有水補 有已婚宿舍

月供重可以有咩傾

2皮4呀

手續費

供2定6好 5定11

一畢業就咁高人工 公平咩

有無人收到呢個message ?
想有300蚊減免係咪要開多個月供plan ?

倒不如讀下書啦
中五畢業啲技安咁嘅款嘅同學出黎做野
以為搵兩萬幾就人生贏家咁
過幾年大學畢業已經追到佢地max
依家搵多佢地成倍

打錯，以前有，早兩年改左無債券

你會唔會對大學畢業太有幻想

我冇嘅
今個月先開始供

如果唔等錢洗,
根本唔洗做政府工。
做政府工係唔可能有滿足感,
倒不如係私人市場搵份自己中意做既工。

返工只係消磨時間, 真係中意做既野一定係放工後

我自己u grad 畢業4年做sales都40k 啦
同期大把同學都3xk

如果有可以開多個現金供
方便臨月供日前做調整／一野買煤氣

今日$75.7 入咗4手823
諗住聽日上到$77.5 - $78 就放
賺返幾餐晏仔

留名睇攻城老師回覆

股神

老師：
我做左銀行十年，見證無數散戶....

別人恐怖你貪婪

恐慌

lm學野

自己D心理質素真係好廢
只夠膽玩公用股.

可能唔關月供事
但我分注買入再分注沽 ticker好似會計錯個平均價? 係咪bug黎?

未沽過唔知

今日12仔出業績 各位四叔大好友準備好未

今日幾多號啊?
823啊!

如果本身供 5 66 700 823 1038 2388
想加隻2定3好

700 走啦 之後both

我信企鴿會回歸

overvalued

所以減供佢 加隻公用

如果只供823同66 個比例點分配好

All in 66

睇你係咩人
進取？平衡？保守？

平衡
（不是進取的人）

你all in66?

50% 823
50% 66

66啦
宜家39蚊買定差唔多

有冇諗住大手買入？

那有錢 你老母

1手40k 呀 有我都想入

諗緊加隻2定3好
4叔我覺得冇咁多年擺 佢d接班人都好似冇乜料

唔關事
係依家港股只有公用股可以玩

準 備 好

喺823個場食緊焗豬笑左出黎

入返幾手823賀一賀佢先

實係雙大 但我覺得大膠樂好味啲

坐66去823個場度食52

341啦
52食雞胸紅米同咕嚕肉

52個下午茶好食d

好有錢...
打算主力月供823

ceo都賣股 仲買823

又唱淡 照召喚會員 儲錢要買823

房託股係得823可以無視經濟週期
唔買佢買邊隻？

總有人唱淡下
連房託股都唔放過

唱淡煤氣都算
連823都唱淡班人係咪買大陸股蝕晒d錢

亞太區最大REITS原來係咁不堪一擊

返左工一年, 想學下月供股票

想主力供一隻收息股

買2800定5號仔好

2800潮文招喚

儲左幾多錢

幾皮

有邊隻好介紹

想請教下各位巴打,依加我用緊南洋,佢全免
有無巴打係過左3年佢收返正價?個成本包含乜野呢?同正股一樣?

2800 息好低

而家係咪無人買5號仔

50蚊就買

每趺5蚊 加注

息率有6%就入

我冇咁高要求 5仔係我退休股之一

係度叫我？

兩種唔同類型既股點比

再加上收息點會揀2800，真係功課都唔做就入黎問

如果有50萬流動多餘cash，大家會一炮供邊隻？
定分供幾隻

本身睇緊900，5，2，心大心細

push

50萬月供

放完入去都會繼續月供

2,3,5,66,823

即刻打電話問攻城有50萬點投資先
睇佢點答

66其實咁撚多負面新聞都咁硬，股票黎講真係服左，不過我驚佢d負面新聞未爆哂，月供可能會供埋，但50個筆應該唔揀呢隻
2號我都覺得高左dd
3就月供供硬

823業務黎講真係無得輸
5號又跌到個位好吸引

呢兩隻大家會揀邊隻轟

真心唔好買煤氣

我都係15.3買 以為自己好高入 點知入左一個月已經冇試過低過依個價

12仔
董事局宣佈集團截至二零一八年六月三十日止六個月內，股東應佔(未經審核)盈利為 港幣一百五十億三千萬元，較去年同期之港幣一百三十億七千三百萬元(重列)增加 港幣十九億五千七百萬元或 15%。每股盈利為港幣 3.42 元(二零一七年:重列並因應 二零一八年派發紅股調整為港幣 2.97 元)。
若撇除投資物業及發展中投資物業之公允價值變動(已扣減非控股權益及稅項)，集團 期內之股東應佔基礎盈利為港幣一百三十八億五千九百萬元，較去年同期之 港幣九十一億零六百萬元(重列)，增加港幣四十七億五千三百萬元或 52%。每股基礎 盈利為港幣3.15元 (二零一七年:重列並因應二零一八年派發紅股調整為港幣2.07元)。
董事局宣佈派發中期股息每股港幣五角(二零一七 年:每股港幣四角八仙)予於二零 一八年九月十日(星期一)名列在本公司股東名冊內之股東，而該中期股息於 香港並不需要繳付預扣稅。

笑死

66 通車

我諗住佢升多轉16.3左右就放左先等佢回一回先入番

點解要放

多謝四叔

又係月供日前截數

除淨價買多啲貨唔好咩？

都係 所以岩岩加供

成功老師成日叫人買比亞迪 唔知呢度有冇人買呢

月供我會睇埋複股息效應黎滾大佢
增長類有心買按自己計畫每跌XXX千點直接入貨仲好

做咩

高鐵香港段將於9月23日開始營運

股價升了升了

一陣通車首日故障，裂縫，無了期緊急關閉

好！忍個手

現價算唔算平?

睇好佢前境, 第3,4期起好應該唔錯

感覺有D大獲野黎緊

貿易戰拖下拖下大陸又缺水, 真係怕XMAS > 2019 會落一落23000

2 5 12 分注或月供, 以股代息. 兩年後睇結果.

一係25000點一注增長股類, 每落1000 點一注
50萬分三注.

四叔派錢
一生平安, 長命百歲

唔理 66 住, 等佢埋數時唔掂吹風要R政府補貼先睇佢...

繼續供

巴打係咪已經$78放晒d 823

年年十送一 派息又年年加
每年股息增長over 10%
屌打垃圾霉氣

ALL IN 66

邊度有得睇
不過而家o的財演真係廢到仆街
前幾日睇cctvb 朝早個阿叔財演,
幾個電話問佢隻股, 基本上乜柒股都唔理,
淨係拎個圖出黎技術分析
頂畫一畫, 底畫一畫, 然後畫條斜線鳩UP 個支持位...

呢啲秘密唔好同人講

低調低調

冇人用媒氣架喇
冇人買樓架喇

支持四叔做特首

你又唔好笑喎，不知幾多 無知幾多婦孺信到十足，再用埋風信分析咁撚離普都有人信。

放屁咩，咪串。希望在轉角

短炒823

俾信心我啦，炒唔起就要長揸了。$75.7入都唔算高位

救命 點解我用一通個驗證器apps出嗰個驗證碼會係咁登入唔到

你打錯PW都會入到驗證碼個位，好on9的

咩姐 供得3黎又供唔切12 而家咪供返多D 12囉

供左12咪變相供埋3 有咩好爭

都係扑暈自己慢慢供3, 5就算

巴打們有無咩記數app分享下
腦生塞,成日計唔掂個比率
例如今個月供1萬,下個月供2萬,次次都人手計賺蝕比例,成日計錯

冇app
得excel

可唔可以分享下
想要d formula計數

希望田不俊巴打
今日放得走823

買部fx-3650p計

=average() =sum()
我用緊呢兩條formula

唔係好岩用,我係講緊點計每個月唔同供款額既買入分佈,中間仲會賣出
數學白痴但係又想計得清楚d

3仔咩事好想入

係唔係Ticker?

唔係

月供但係中間又賣出係咩玩法

供供下唔想供果隻,想換第二隻咪賣囉

3號仔2017年好生性 利申 未開始入

升得太少，不了

買股要識止蝕喎ching.e個熊市真係有排坐。一陣drop to 0就大鑊

823 Drop to 0 都世界末日啦 仲玩股

思捷個時都好似聽過類似既野

如果每個月有$7500，
供005同823，
邊一隻應該供多d錢好？
005高息但823可以賺埋升幅

992

005

各2500，淨低儲起佢等機會

各3500，淨低請我食飯

我諗廿年後，哩度好多人有潛力上財經版

上頭條就有份

比你講到心郁郁添pk

霉氣今日無水花

痴線佬

財技妖股

咁姐係
朋友叫我50:50咁擺，
我自己應該會005放多少少

而家供823會唔會太貴？

會 最好等港爆先供

冇人用了

供就照供，不過供少啲

我想話我一年前開始供
個時我都驚太高, 好似60 左右
一年後, 我無後悔

細聲d 唔想俾咁多人知

國泰君安 - 香港中华煤气()：2018年中期业绩超出市场预期
维持“买入”评级，目标价至19.11港元

其實就係唔知/唔識 幾時係貴幾時係平, 所以先月供搵番平均去

煤氣冇人用架喇。。。呢間証券行等執笠啦。。。

呢句嘢算唔算日經？
我上年追post已經見到

年頭都係70蚊 有次去到65 果陣亦有人話仲好貴

月供大師攻城話自己用呢間架，你咁咒佢

9月膠鐵通車
66準備爆升

你個名

會
唔好供

入左兩手 驚到時多事故

你驚到時要請假睇樓好過

823個peg仲咁低

睇完杜汶澤係咁屌電子爐，今個月供多啲煤氣先

咁要沽中電啦

用緊一通月供66 點解佢好似成日收我Scrip fee? 其實係咩黎

夏天沖凍水涼 連電爐都唔用了
可以沽電

新手想問 用恒生戶口月供係每隻股票每個月收50蚊
中銀就每個月50蚊供幾多隻都得

對唔住囉 新手想加入先問下 第一版又冇 上網睇完又唔係好清楚先問下

供5仔不如供11啦

睇消委會報告
近排的
好清楚

供11不如供5啦

供5不如供11啦

邊度有得睇peg?

清可否貼link?

3號仔儲夠一手先買了

收股息就要收。

宜家先知原來龔蛇無持有日講夜講果隻2025比亞迪

真？

差d入左2025同比亞迪電子

月供5仔揀收息定以股代息好?

* 恆生用家

收息

收股

收股息

堅 以為睇錯
dklm

有無source睇下

你睇佢fb page 最新1211 分析post 最尾個行

佢唔係講比亞迪電子咩

咦係wo 自

係咪可以開始揀？

以股化息價 8.9716美元
致富同南洋都可以揀喇

我恆生 第一次收

計返
冇折讓
我寧願要錢

恆生都揀得啦

新手下個月開始月供，270，2822 點睇，有無人供緊？

以股代息唔係供股。不嬲都係用派送日前平均計過收市價比你，都幾貼價下。好少有折讓

除淨前仲keep 住係70蚊上，除淨後就陰D陰D跌到而家69蚊邊
所以好似收錢著數D

me2823
差不多，但內容有點不同

比你嚇死

恆生app 可以揀嗎?

不可....要用網頁版
睇 e-statement 個頁

Thx

咪係 龔成都唔供1211就冇野好講了

佢好似冇供 不過有貨

不過對1211 真係有啲保留

新手睇曬成個post
Plan 左9月開始月供5500
原本睇「工蛇」教人供2800
仲諗住2800 + 2638
點知原來月供冇2638
2800 又伏伏地

而家打算供3 +5
目標係長渣收息
請問呢個組合長渣岩唔岩？

心思思想加823
但我每月諗住$5500 only
分三隻會唔會好散？

大家有咩意見？

2800 點伏法先？佢介紹呢隻最安全
市好人人搵到錢時，你都搵到，市差人人衰但你唔會最大鑊個個

呀婆老師：
你還年輕，此組合太過保守，可以考慮潛力的1211或1928

700有冇人買碎股當月供咁玩
唔係睇收息
睇股價升幅

月供無2638?緊係無啦。
2638一手4k都唔洗。你買完一手2638仲有錢供2800呀…

Why not 1038?

1928有潛力？

金沙最快速的增長時期已過，之後也只能以較平穩增長的模式出現。之前在澳門賭業面對不景期時，金沙所做的不是縮減資本開支，而且保持投資，把握時機不斷發展，可見對未來的信心。因此，平穩增長無問題，但就不會高增長。

2800 伏係邊？

其實最好係2800+7300月供
安心好多

2800支那化 不了

唔知呢到有無巴打有供開16新地呢?
呢排留意緊佢

3 同 5 增長比較慢，如果你月月供但月月紅，會唔會驚先？如果信心唔動搖可以繼續。
823如果個現價你接受到就供囉，如果資金不多我認為唔好貪心供三隻。

利申： 係人都知我持有823

賣左未?

多謝ching 解答
如果我aim at長渣收息當儲錢
係咪其實月月紅都唔洗理佢？
因為諗住趁岩岩出黎做野
冇負擔就keep 住儲錢咁
短時間內唔會諗住賣

另外想問下月供轉組合會唔會有手續費果d?
例如我而家供8k 分三隻,之後想改6k 分3隻
係咪任我改？
Thanks

用例子答你
好似上面咁越供越跌
起碼供一年或以上
總回報要靠食多幾次息慢慢先可以變返正數
唔動搖既話的確可以洗理佢

5仔呢隻股好多人好長情，賺錢又唔會想賣，蝕又唔會走，真係可能揸過世，包括我自己。
我用大貓銀行供，點改點轉都唔會有其他收費。其他公司我唔太清楚，唔好意思

聽日睇睇先。

5仔想揸成世收息 現價入已經好好
但想賺價就唔洗諗佢

唔係急錢就由佢放係度啦

823 我本身有供，$75.7入幾手係見佢成日有1-2蚊波幅，諗住貪心賺下差價，開下飯而已

所以唔少人做用黎退休收息
又比人叫老人股

中銀月供股票的巴打
你地用邊張信用卡月供架

我好似開錯左張信用卡月供左三年。。。
我用緊中銀信和之友。。。

應該用邊張最著數。。。

唔該

4叔果張

都唔了解下就月供左三年

三年回報係點？

每個月供五千2800
最後三萬點左右放左
埋單3*%利潤

而家每個月供9000
5000 3號
4000 地鐵 or 領展

唉。。。月供好少睇
分又唔多
岩岩醒起先換

除開三年每年有10% 回報，唔錯

痂線 又上返去 仲諗住下個月繼續平貨

好認真，頂得幾耐
仲有成個幾星期先入貨

都係呻下 慢慢供囉繼續

放左未

校咗自動指示，頭先睇$78走哂了

唔記得大概
因為已經放左
但overall去睇, 唔識買股票就買2800, 個回報的確係唔錯
當然, 其他唔係月供2800, 供3仔, 823, 等等既, 回報有40 ~ 5x % 我都有見過

我有個問題
我要係煤氣下次十送一之前有十手煤氣
以呢個圖為例，佢除凈日係6月8號
意思係唔係如果我係6月7號之前有十手就可以了啦？

十股送一股

39買左3手狗鐵 今日減減磅先

66 823 1211 1928 2800
供5隻ok？

ok

唔ok

霉氣撞正11號除淨
大家點部署

又唔係十送一 差得果小小算啦

當無事發生

想入霉氣 依家算唔算貴

點解 有咩方案

我覺得算貴

你睇唔睇好佢前景?

前景就無乜點，算幾穩定，又積極開發內地業務同新能源，有貨咪繼續揸，無貨咪忍下手，以家都算貴

主席話未來數年有穩定12-15%增長

咁咪相信主席繼續長揸 等平啲先再供大啲掃貨

月供巴絲多數推介用中銀
咁如果一手一手買 應該用邊間抵啲
新手想買一兩手5收息

吉利（0175）同比亞迪（1211）都是有質素，有潛力的股票，吉利的收購及海外發展的確正面，但我個人更睇好電動車的長遠發展，而比亞迪在這方面的研發一定較好（始終佢本身做電池），所以我會偏向比亞迪，但吉利都好有潛力的，你投資吉利都無問題。（對照龔成信箱：Q4851）

未開始入

其實有冇人同我一樣認為中資股宜炒不宜供？

望都唔想望

牛牛？一通？

一通

牛牛

乜煤氣又派息

點解要突登儲十手?

銀行的話渣打應該最平（得0.20%佣），不過千祈唔好用嚟短炒

不如你講下點解簡呢幾隻黎供先

逢紅不供不炒不買， 你永遠唔會知道支那狗有幾仆街，永遠唔會知道習種幾時又有新政策

狗生狗都有價有息既

Hi 何b仔

我只係唔供熱門股 中資我都有一隻供緊

邊隻

向下移動

941我加3%喎

只要半年內有動作(無記錯收息都計), 渣打仲無存倉添
不過個system虧虧地

短炒死ser變長揸

有無巴打試過匯美金入IB？
用咩方法轉最抵
因為有少少美金
唔想轉番港紙再存落IB 入左又要轉番美金

忍到下年應該入得

大升, 死ser
大跌, 死ser
無論大升定大跌都唔關你事
用渣打入市有助保持心境平靜

係呀 賺緊3% 平緊通漲

黎緊多$3000-5000放落月供
而家供緊幾隻
2 $1500
3 $2000
5 $1500
11 $1500
823 $2000
1038 $1500

應該點投資好

月股post都應該要有類似的比喻

即係邊張？
想今個月開始供

個比喻真係一洗

十年前睇佢70蚊，而家又係70蚊

仆街笑左出聲

伸手黨追下post先啦

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

升

我用月供計劃供緊66，依家想連碎股全數沽出66，請問收幾錢手續費？
定個50蚊係包埋
小弟新手屌細力d

有冇巴打留意電能實業
依家跌到去$55
唔知入唔入好

屌你
提示
#384
自己睇

用hkd係8仔交易到美股, 但用歡樂幣係百佳交易唔到wor

hsbc咁撚貴

問下大家
除左等錢洗同蝕到入肉之外
大家咩情況下會賣月供股

都無南洋既

買樓買車位，有其他股更值得投資。賣出黎既錢一定會買其他資產，唔會再變現金放係到。

組合佔比不平衡

但我之前問過8仔又話可以嘅

利申：開咗無用過

典型蚛蟈基因
去人地地方都要人講普通話

係可以, 佢會自動兌美金/港幣幫你買, 只係匯率差咁d

其實今年66係會唔會派特別息 ?
冇特別息既話得2%YILED

不如留意吓點解之前派特別息嘅原因先

yes
之前蝕賣哂所有12
再買哂3仔已經補番蝕果啲

唔會派
的確係得2%
所以唔明點解咁多人中意買佢
政府做股東係唔會死呀
但買股都係想收息想資產升值
鎖住哂啲$係66有乜用

巴打岩, 我上個月第一次供,因為低位買左一萬,諗落唔對路明明今年冇特別息,得2%YIELD,
所以頭先先問沽出幾錢手續費,黎緊都係5仔低位買入收下息算

張圖 hsbc 個存倉費已經錯
係$25一個月
唔係$30

想問多最後一條問題

如果我上個月月供左一萬蚊 66, 冇賣到,今個月唔供任何股票,係咪都係要比$50今個月?

屌再細力D

屌你

答左我再屌丫

冇綜合戶口收30蚊一個月

$50唔包賣股費
賣股照收正常手續費
brokerage fee, stamp duty, etc
brokerage fee會有min. charge

你既然只係買左一萬
咪由佢囉
而且8月的月供66價應該ok呀
唔係好似其他人咁蟹住$4x貨

佢停供

普通儲蓄户口都可以月供股票同賣股票？
重以為要起碼綜口户口先可以買賣股票

多謝巴打解釋
但如果我以後唔再月供股票，剩係得上個月既66，洗唔洗每個月都收$50？

可以 用黎掂數之嘛

扣

其實差成點?
仲底過渣打HSBC
我想知有幾多人去找換店唱完再派隊入反去戶口再過數?

屌

我用開銀行兌美元

唔好意思, 想問下中銀50蚊手續費係一隻50蚊定股幾隻都係50蚊

睇唔明佢每計劃既意思

個市一調頭，就有好多錢衝去入823。

供幾多隻都係$50蚊

好，謝謝

一隻50蚊

本來用緊大貓供
咁啱轉新工改咗用中銀出糧
下個月加入中銀月供大家庭

下個月加息

支那禁止外地企業土地擁有權

港豬團結起黎抵制所有領展商場街市
你自己諗下有冇可能

共產黨打到黎，不問題走貨，一股不留

耀才證券研究部副總監陳偉聰則料P息要到第三季才會跟加，因本港銀行體系結餘仍有千餘億，P息未有大壓力即時上調。不過即使P息今次維持不變，本港銀行同業拆息（Hibor）在議息後料亦會隨美息走高，直接受P息影響的地產股有隱憂。

蘇沛豐同意本地地產股會受累加息，惟指該板塊近幾年「冇乜點升過」，與同樣跑輸大市一段時間的公用股，兩者均已反映了不少利率風險。對於同屬息口敏感股的房託股（REITs），陳偉聰指加息下「唔一定隻隻跌」，例如盈利本身保持有增長的領展（823）就不太受加息影響，仍可看好。但其他以派息為主的房託股，受息口影響則較明顯。

加息你估823唔識轉嫁比租租咩

我想佢跌呀，唔跌我點買呀，同我drop to zero

就1001
好耐冇開月供post，係咪應該開住先?

[月供股票] 2018年8月(4)

開左啦
廢事爆post隔好耐又冇人開

宜家收工走人